\documentclass{amsart}

\usepackage[utf8]{inputenc} % set input encoding (not needed with XeLaTeX)
\usepackage{fullpage}
\usepackage{multicol,hyperref}
\usepackage{graphicx,epsfig,wrapfig}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm,mathrsfs,bbold}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{
	beton,
	concmath,
	euler
}
\theoremstyle{plain}
%\newtheorem{thm}{Theorem}

\theoremstyle{plain}
\theoremstyle{theorem}
\newmdtheoremenv[%
	linecolor=white,leftmargin=30,%
	rightmargin=30,
	backgroundcolor=gray!40,%
	innertopmargin=5pt,%
	skipbelow=5pt,skipabove=5pt,%
	innerbottommargin=5pt
]{lem}{Lemma}[section]

\theoremstyle{plain}
\theoremstyle{theorem}
\newmdtheoremenv[%
	linecolor=white,leftmargin=30,%
	rightmargin=30,
	backgroundcolor=gray!40,%
	innertopmargin=5pt,%
	skipbelow=5pt,skipabove=5pt,%
	innerbottommargin=5pt
]{prop}{Proposition}[section]

\theoremstyle{plain}
\theoremstyle{theorem}
\newmdtheoremenv[%
	linecolor=white,leftmargin=30,%
	rightmargin=30,
	backgroundcolor=gray!40,%
	innertopmargin=5pt,%
	skipbelow=5pt,skipabove=5pt,%
	innerbottommargin=5pt
]{coro}{Corollaire}


\theoremstyle{plain}
\theoremstyle{theorem}
	\newmdtheoremenv[%
	linecolor=white,leftmargin=30,%
	rightmargin=30,
	backgroundcolor=gray!40,%
	innertopmargin=5pt,%
	skipbelow=5pt,skipabove=5pt,%
	innerbottommargin=5pt
]{thm}{Th\'eor\`eme}[section]


\theoremstyle{plain}
\theoremstyle{definition}
\newmdtheoremenv[%
	linecolor=black,leftmargin=25,%
	rightmargin=25,
	innertopmargin=5pt,%
	skipbelow=5pt,skipabove=5pt,%
	innerbottommargin=5pt
]{defn}{Definition}


\newtheorem{subcritical}{Theorem: Subcritical Phase}
\newtheorem{supercritical}{Theorem: Supercritical Phase}

\theoremstyle{definition}
%\newtheorem{defn}{Definition}
\newtheorem{exmp}{Exemple}
\newtheorem*{assume}{Main Assumptions}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{notes}{Remark}
\newcommand{\bbg}{	\textrm{RBG}\displaystyle\left(V,W,\displaystyle\mathbf{p}\right)}
\newcommand{\gvwp}{  \mathbf{G}(V,W,\mathbf{p})  }

\newcommand{\ibbg}{	\textrm{RBG}\displaystyle\left(V,W,\zeta\right)}
\newcommand{\igvwp}{  \mathbf{G}(V,W,\zeta)  }

\newcommand{\drig}{ \textrm{DRIG}_n(\lambda_n,d) }


\newcommand{\pp}[1]{	\mathbb{P}_{\mathbf{p}}\left\{#1\right\}}
\newcommand{\probability}[1]{	\mathbb{P}\left\{#1\right\}}
\newcommand{\expectation}[1]{	\mathbb{E}\left[#1\right]}
\newcommand{\ep}[1]{	\mathbb{E}_{\mathbf{p}}\left[#1\right]}
\newcommand{\variance}[1]{	\mathbf{Var}\left(#1\right)}
\newcommand{\define}{	\colon =}
\newcommand{\innerproduct}[2]{\langle #1, #2\rangle}
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}

\newcommand{\z}{\mathbf{z}}
\newcommand{\Z}{\mathbf{Z}}
\newcommand{\X}{\mathbf{X}}

\newcommand{\fonksyonendikate}[1]{\mathbb{1}\left\{\small{#1}\right\}}
\newcommand{\sou}[1]{\left\{ \substack{#1} \right\}}
\newcommand{\Aevent}{\mathcal{A}^{(x)}(T_{-},T_{+},\beta)}
\newcommand{\toin}[1]{\stackrel{#1}{\longrightarrow}}

\begin{document}
\begin{exmp}
Si l'on sait que la pluviom\'etrie annuelle dans une r\'egion vaut en \underline{moyenne $800$ mm} avec un \underline{\'ecart-type de $100$ mm}. 
On peut utiliser l'in\'egalit\'e de Chebyshev pour connaitre la probabilit\'e qu'il pleuve entre $600$ et $1000$ mm de pluie durant une ann\'ee.
$\mu = 800$ mm et $\sigma = 100$ mm.  Alors, pour $\alpha = 200$, 
	\begin{align*}
	\textrm{l'in\'egalit\'e donne: }&\probability{|X - 800| \ge 200} \le \frac{100^2}{200^2}.\\
	\textrm{Et donc: }&\probability{800 - 200 \le X \le 800 + 200} = 1 - \probability{|X-800| \ge 200}\\
	\implies &\probability{600 \le X \le 1000} \ge \frac{3}{4}.
	\end{align*}
\end{exmp}

\begin{coro}\label{coro:meantodistribution}
	\begin{align}
	X_n \toin{M} X \implies X_n \toin{P} X \label{eq:mtop}\\
	X_n \toin{P} X \implies X_n \toin{D} X \label{eq:ptod}
	\end{align}
\end{coro}

Pour prouver \ref{eq:mtop} on va utiliser l'in\'egalit\'e dite de Markov.

\begin{thm}[L'in\'egalit\'e de Markov]\label{thm:markovinequality}
Soit $X$ une variable al\'eatoire \underline{positive}; supposons que $\expectation{X}$ existe, alors: pour tout $\alpha > 0$,
	\begin{align}
		\probability{X > \alpha} \le \frac{\expectation{X}}{\alpha}.
	\end{align}
\end{thm}
\begin{proof}
En effet, puisque $X>0$:
	\begin{align*}
	\expectation{X} &= \int_0^{\infty}x\cdot f(x)\,dx = \int_0^{\alpha}x\cdot f(x)\,dx + \int_{\alpha}^{\infty}x\cdot f(x)\,dx\\
	&\ge \int_{\alpha}^{\infty}x\cdot f(x)\,dx \ge \alpha \cdot \int_{\alpha}^{\infty}\cdot f(x)\,dx = \alpha \cdot \probability{X > \alpha}.
	\end{align*}
Nous obtenons que: $\displaystyle \probability{X > \alpha} \le \frac{\expectation{X}}{\alpha}$.
\end{proof}

\begin{proof}[Preuve du Corollaire \ref{coro:meantodistribution}]
	\begin{align*}
	\probability{|X_n - X| > \alpha} = \underbrace{\probability{(X_n-X)^2 > \alpha^2} \le \frac{\expectation{(X_n-X)^2}}{\alpha^2}}_{\textrm{l'in\'egalit\'e de Markov}}.
	\end{align*}
	Mais puisque $X_n \toin{M} X$ alors $\expectation{(X_n-X)^2} \to 0$ quand $n \to \infty$ et donc il en est de m\^eme de $\probability{|X_n-X| > \alpha}$ pour $\forall \alpha > 0$,
	donce:
		\begin{align*}
			X_n \toin{M} X \implies X_n \toin{P} X.
		\end{align*}
\end{proof}

\end{document}
